佳寶老闆1.35億買屯門舖

佳寶老闆林曉毅新近斥1.35億元買入屯門雅都花園地下16、39及40號舖。

【本報訊】商舖價格反彈乏力，投資者趁機掃貨。市場消息指，原由東亞銀行持有的屯門鄉事會路112至140號雅都花園地下16、39及40號舖，實用3,515方呎，新近獲佳寶食品超級市場老闆林曉毅，以1.35億元接貨，呎價約38,406元。東亞於1987年以1,073萬元購入物業，持貨33年，賬面獲利逾1.24億元，升值12.5倍。

天水圍地舖呎售5.7萬

翻查資料，林曉毅早前已斥2.64億元購入三個商舖，若連同上述三個屯門雅都花園舖位，今年已投資約3.99億元購入七個舖位。

去年屬衝突重災區之一的天水圍，近一年暫錄1.1億元商舖成交，該區新近再有大額舖位易手。市場消息指，天水圍俊宏軒地下L17號舖，約451方呎，新近以2,380萬元獲承接，呎價約57,771元。舖位目前由外賣店天星快餐以每月6.9萬元承租，租金回報率約3.5厘。原業主2012年以1,375萬元購入舖位，持貨近8年，賬面獲利1,005萬元，升值約73%。

事實上，同為俊宏軒地下的L26號舖，面積約526方呎，上月以2,650萬元沽出，呎價約5.03萬元，即上述L17號舖位貴約14.6%。

據土地及公司註冊處資料顯示，牛池灣龍池徑60號彩虹花園地下B舖，以4,300萬港元售出，新買家為豐恒置業有限公司，董事包括林曉毅。林曉毅為佳宝食品超級市場董事總經理。

據了解，上述舖位面積約1,980方呎，成交呎價約21,717元。原業主早於1990年5月以430萬元買入上址，即持貨30年帳面賺3,870萬元或9倍。

由偷渡客到無牌小販到凍肉舖老闆，再創辦佳寶連鎖超市，林曉毅接受《蘋果》訪問時稱，現時全港91間佳寶中約四成屬自置物業。強調做生意要有主導權的林曉毅指買舖既為投資，亦將舖位自用開設佳寶，雖然有向銀行借錢買舖，但自置物業免卻被業主大幅加租，受制他人。粗略估計，近4年他豪花近15億元，購入27個舖位及一幢佔地3,000方呎的全幢物業。

相關新聞：【豬肉風雲】行內七大金牌買手 靠眼光買盡平靚正豬肉

記者：林穎嵐

佳寶舖位貼近住宅區，雖未必一定在核心區域，但人流十分暢旺，對薄利多銷的佳寶有保證。今年5月他以2億元買入沙田大圍積存街60至68號全幢物業，該舖逾3,000方呎，總面積18,108方呎，上址原為安老院，據知將會結束營業，打算開佳寶分店及茶餐廳。

相關新聞：【豬肉風雲】本地豬不經拍賣免抽佣 末代豬農殺出血路

【8.3億橫掃元朗世宙14舖】

林曉毅於訪問中透露，近年對買舖好感興趣，更形容「買舖等於向銀行租舖」，近年最大手筆是2016年年底，以8.3億一連購入元朗世宙3座地下14個舖位，同年又以4,680萬買入慈雲山毓華里華基大樓地下兩個舖，及以6,350萬買入粉嶺榮輝中心一個約4,500多呎地舖。

去年，他亦斥3.3億在沙田，旺角及柴灣買舖，其中以1.54億在沙田石門安群街3號京瑞廣場1期商場購入了4個舖位；另外以8,410萬購入旺角登打士街37號一個約2,180方呎地舖，又以1億元買入柴灣道華泰大廈地下4個舖位，合計實用面積約4,000方呎，該3個舖位現時均開設佳寶。

另外，林曉毅亦沾手豪宅買賣，2010年以約1.34億港元購入上水雙魚河天巒兩套洋房後，2013年亦以1771萬元買入THE AUSTIN一個低層單位，當年他亦以1.3億元及9,389萬分別買入九龍城衙前塱道62號御門‧前地下A舖及C舖，同年又以3.4億買入屯門青湖坊2號華樂大廈1樓一個舖位。

【短炒勁賺4,000萬】

雖然林曉毅說近年買入的舖位主要用作開分店，但仍有部分用作「短炒」，2015年初以7,400萬買入的屯門雅都花園地舖，4個月後極速易手，以1.1億元賣出，獲利逾2,600萬元；今年5月，他又以1.4億沽出購入僅8個月的大埔寶湖花園一樓佳寶分店舖位，據悉交易中獲利約4,000萬元。

日日都見成班港豬喺佳寶買濕水凍肉

裕記做唔到既嘢
點解佳寶做到